\textbf{\textcolor{darkblue}{ Architekturmuster}}~

\section*{Architekturmuster}
\subsection*{Frage 1}
Welche Ziele adressiert die Software-Architektur?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 2}
Was versteht man unter Flexibilität? Mit welchen Methoden kann man sie erreichen? Ist "maximale" Flexibilität ohne Nachteile zu haben?
\subsection*{Antwort}
Funktionalität (hinzufügen und modifizieren von Funktionen), 
kopplung, kohäsion, verantwortlichkeiten trennen
\begin{itemize}
	\item Nein kostet Performance
\end{itemize}

\subsection*{Frage 3}
Erläutern Sie das Architekturmuster "Schichten". Wie sollten die Schichten konzipiert werden? Was für Vor- und Nachteile bringt eine mehrschichtige Architektur
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item Hierarchische Strukturierung
	\item Vermeidung von Layer-Bridges
	\item Information Hiding / Kapselung
\end{itemize}

\subsection*{Frage 4}
Was versteht man unter Loser Kopplung und starker Kohäsion?
\subsection*{Antwort}
weiß ich

\subsection*{Frage 5}
Was ist das DRY-Prinzip und warum wird dadurch die Abhängigkeit zwischen Komponenten verstärkt?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item Don't Repeat Yourself
	\item vermeidung von Redundanz, Code-Duplizierung
	\item wiederverwendung von code / generic / kopplung
\end{itemize}

\subsection*{Frage 6}
Nennen und beschreiben Sie die SOLID-Prinzipien.
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item SRP ( nur eine verantwortlichkeit)
	\item Open Close
	\item Liskov
	\item mehrere interfaces anstatt ein einzelnes
	\item abhänigkeiten von interfaces nicht von konkreten implementierungen
\end{itemize}

\subsection*{Frage 7}
Erläutern Sie, wie eine Dependency Inversion implementiert werden kann! Sollten alle Abhängigkeiten höherer von niederen Modulen über Dependency Inversion aufgelöst werden?e!
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 8}
Was ist eine Dependency Injection? Was ist der Unterschied zu Dependency Inversion? Welche Einsatzbeispiele haben Sie kennengelernt?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 9}
Erläutern Sie die Architekturmuster Factory, Singleton und Adapter. Wofür werden sie eingesetzt? Welche Einsatzbeispiele haben Sie kennengelernt?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}
