\textbf{\textcolor{darkblue}{ JDBC und DAO}}~

\section*{JDBC und DAO}
\subsection*{Frage 1}
Was sind die Gemeinsamkeiten und Unterschiede der Klassen Statement, PreparedStatement und CallableStatement?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 2}
Nennen Sie jeweils einen Anwendungsfall, bei dem Sie die Klasse Statement bzw. PreparedStatement einsetzen würden und begründen Sie Ihre Entscheidung!
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 3}
Nennen Sie Gründe, warum PreparedStatements in der Regel einfachen Statements vorzuziehen sind!
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 4}
Warum sollten JDBC-Aufrufe immer in try-catch-finally-Blöcke eingeschlossen werden (bzw. try-with- resources)? Was passiert in jedem der Blöcke?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 5}
Nennen Sie drei Maßnahmen/Richtlinien, um beim Datenbankzugriff über ein API wie z.B. JDBC eine hohe Performance zu erreichen!
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 6}
Was versteht man unter SQL-Injection? Geben Sie ein konkretes Beispiel für eine SQL-Injection! Was können Sie tun, um Ihre Anwendung sicher zu machen?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 7}
Was sind Business- oder Domänen-Klassen (bzw. Domain Objects) und warum ist die direkte Einbettung von SQL in Domänen-Klassen problematisch, d.h. was für Probleme können potenziell auftreten?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 8}
Was versteht man unter Data Access Objects? Erläutern Sie, welche Klassen bzw. Interfaces beim Einsatz von DAOs erstellt werden müssen und wie sie zusammen spielen! Welche Aufgaben übernehmen sie jeweils? Welche Vorteile bietet der Einsatz von DAOs?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 9}
Wann sollte das Abstract Factory Pattern für DAOs eingesetzt werden und warum?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\subsection*{Frage 10}
Was ist eine DAOFactory und wofür wird sie eingesetzt?
\subsection*{Antwort}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}
